
 Maroš
	Maroš bol mojím úplne prvým klientom. Keď sme sa stretli mal sedemnásť rokov, no ja by som mu povedal najviac štrnásť. Úzke ramená, bledá pokožka, smutné oči. Na prvý pohľad na ňom bolo vidieť, že nie je šťastný. Jeho otec ma oslovil, či by som im vedel pomôcť. Maroš má vadu reči a asi preto bol v škole outsider a nemal kamarátov. Celé dni trávil vo svojej izbe, vždy sa dobre učil a poslúchal rodičov, čo je na puberťáka veľmi neobvyklé. Pozvali ma v sobotu na obed a ja som sa ho opýtal, či by sa mu páčilo keby som ho naučil ako získať sebadôveru, kamarátov poprípade frajerku. Veľmi nepresvedčivo mi vysvetlil, že nič také nepotrebuje a to ma povzbudilo. Verím, že to bol môj šarm, vďaka ktorému nakoniec dovolil, aby sme sa stretávali a pokecali. Poviem vám pravdu, že to najskôr šlo stuha. Na moje otázky odpovedal len jednoduchými vetami a tak som musel hovoriť ja, čo zase nebol až taký problém :o). Najskôr sme len hrali šach, alebo karty a spoznávali sa. V priebehu pár týždňov sme sa začali rozprávať- najskôr o škole, učiteľkách, potom o chalanoch a babách v triede, neskôr o sexe a veciach s ním spojenými. Vysvetlil som mu, že je len na ňom, ako ho budú ľudia vnímať a že to môže sám ovplyvniť zmenou svojho správania. To ho zaujalo a tak sme začali trénovať. Asi ako každý človek túžil po určitej dávke rešpektu a preto sme si nacvičovali modelové konverzácie. Čo povedať keď na neho niekto utrúsi “vtipnú“ poznámku, ako sa zapojiť do diskusie v kolektíve (vzhľadom na jeho handicap náročnejšia úloha) a ako reagovať keď sa ho niekto snaží dostať pod tlak.  Maroš sa naučil skoro všetko čo som mu ukázal. Prekonal všetky moje očakávania a tým, že som optimista, to je čo povedať. 

Stretávali sme sa tri krát do týždňa a bolo úžasné počúvať ako sa mu darí. Našiel si kamarátov v škole, zapadol do partie a začal z neho byť šťastný človek. Rozhodli sme sa usporiadať párty, aby si posilnil svoje sebavedomie. Rodičia súhlasili, že odídu na víkend preč a tak som sa ja stal jediným dospelým na tejto akcii. Úprimne povedané, bola to pre mňa úplne nová úloha, ale párty skončila viac než úspešne. Nepôjdem do detailov, ale môžem povedať, že v ten večer som zažil skutočne pocit zadosťučinenia. V priebehu troch mesiacov som tohto chlapca zmenil na nerozpoznanie. Dokonca až sa mi jeho rodičia začali sťažovať, že ich syn už nie je tým milým chlapcom a začal im odvrávať, hádať sa s nimi a celé víkendy trávil s partiou. Najkrajšie bolo keď ma jeho rodičia poprosili, či by som mu nemohol dohovoriť. V skutočnosti ale boli veľmi radi, že Maroš je šťastný a všetko ostatné je vedľajšie. Stretli sme sa ešte pár krát, ale bolo jasné, že moja úloha je skončená. V tej chvíli som mal ten najsladkotrpkejší pocit v mojom živote a došlo mi, že wingman je moje poslanie.     
 
